毛澤東過橋抽板 私企幾近絕迹

2018年10月05日

毛澤東過橋抽板 私企幾近絕迹

【歷史教訓】

中共奉馬列為教條，視共產為自己的奮鬥目標；建政之初為使政權站穩腳跟，毛澤東（圖）宣稱與資本家和平共處，鼓勵私營企業發展。豈料僅3年後老毛就反悔，強推社會主義改造，剝奪私有財產，內地民眾由此開始長達20多年的「毛時代苦難歷程」。

1949年中共奪下江山後，毛澤東曾決定先經過15到20年的「過渡期」，再搞社會主義，稱為「新民主主義」時期。該時期允私人經濟存在。

因中共放手，私企發展迅速，到1952年私有經濟佔國民收入比重約八成，為戰亂後中國經濟的恢復和發展作出重大貢獻，但僅3年後毛就變臉。

官僚資本被收歸國有；農村土改完成了；「鎮壓反革命」消滅了大量潛在敵人；「五反運動」（即反行賄、反偷稅漏稅、反盜騙國家財產、反偷工減料、反盜竊國家經濟情報）令私企老闆噤若寒蟬；「抗美援朝」與美軍僵持，形勢利於中共管治。

私企法律地位屬次要

於是，毛澤東下令強推社會主義改造；先把私人企業變成公私合營，再把公私合營變成國企。私企老闆初時可享公司分紅，後改領定息，最後取消特權變勞動者；誰敢不服立被「專政」，小命不保。到1956年，公有制經濟佔全國經濟收入逾九成，私企幾乎絕迹！

1976年毛去世前，中國經濟被折騰到瀕臨崩潰。直到鄧小平復出搞改革開放，從農村分田分地、包產到戶開始；發展私有經濟，中國才走上經濟發展快車道。但即便如此，中共仍強調中國是公有制為主體的國家，「消滅人剝削人」的制度仍寫在憲法當眼處。

到2004年，私有經濟已佔國民收入半壁江山，中共才通過修憲，把「保護公民合法的私有財產」寫入憲法。但與「公民的合法的私有財產不受侵犯」比較，私有財產的法律地位仍屬次要。

截至2017年底全國民企數量達2,726.3萬家，註冊資本逾165萬億元人民幣（約188萬億港元），民營經濟對國家收入的貢獻佔比超過50%；GDP、固定資產投資和對外直接投資佔比均超過60%；對新增就業貢獻的佔逾九成。

上一則
上一則
兩岸專題：共產還魂民企遭殃 習進馬退富豪跟隨？

下一則
下一則
成習清洗異己陪葬者 中共炮製金融冤獄

成習清洗異己陪葬者中共炮製金融冤獄

出監老闆：搞企業最好遠離政治

學者轟國企吞民企 劉鶴離場

兩岸專題：共產還魂 民企遭殃習進馬退富豪跟隨？

班冇讀書既土包子識鬼政策咩

返返解放前啦 大陸

返緊啦

有幸見到時光倒流60年

好快全民大練鋼、全民大鑊飯

好想見支那番返剃髮留辮既年代